const dataGoverno = [


  //VENDAS E NEGOCIAÇÃO


  {
    question: "O planejamento de vendas no setor  bancário tem-se baseado na segmentação de mercado como forma de obter mais sucesso nos negócios. Um objetivo da segmentação de mercado é",
    options: ["A) adotar uma abordagem única de vendas para toda carteira de clientes.",
   "B) concentrar esforços em ações de vendas que sejam bem avaliadas.",
   "C) desenvolver ações de vendas específicas para cada grupo de clientes",
   "D) reunir em um mesmo grupo clientes com necessidades e desejos distintos de compra",
   "E) selecionar os serviços bancários em função do grau de dificuldade. .",
    ],
    correct_option: "C) desenvolver ações de vendas específicas para cada grupo de clientes",
  }, 

  {
    question: " Fazer perguntas é uma das principais habilidades dos vendedores de sucesso. Para que essa técnica seja utilizada corretamente, é preciso que o profissional compreenda a situação da venda e saiba exatamente o que precisa saber do cliente. Agindo assim, ele evita",
    options: ["A) a percepção dos interesses dos consumidores.",
   "B) as perguntas difíceis a respeito do produto ou serviço. ",
   "C) o entendimento das necessidades dos clientes.",
   "D) os golpes financeiros que ocorrem na internet.",
   "E) os questionamentos vazios ou até mesmo invasivos.",
    ],
    correct_option: "E) os questionamentos vazios ou até mesmo invasivos.",
  }, 


  {
    question: " Quando o atendente de um banco utilizar-se de comparações com a concorrência para ressaltar as  vantagens dos serviços prestados em sua agência, ele deve ter por princípio a utilização de",
    options: ["A) dados de cunho psicológico ou emocional",
   "B) fatores que dificultem o entendimento das características dos produtos concorrentes.",
   "C) comparações entre serviços de natureza e épocas diferentes",
   "D) informações objetivas e que sejam passíveis de comprovação",
   "E) pesquisas de opinião sem a fonte e sem a data dos dados  recolhidos.",
    ],
    correct_option: "D) informações objetivas e que sejam passíveis de comprovação",
  }, 



  {
    question: "As diversas etapas da venda devem ser consideradas no planejamento dos serviços bancários. Uma delas, a pré-venda, engloba uma série de atividades relacionadas diretamente com os escriturários, na medida em que é uma etapa planejada para",
    options: ["A) definir o valor a ser cobrado pelos serviços do banco",
   "B) pesquisar as necessidades e desejos dos correntistas",
   "C) analisar o ambiente mercadológico no momento.",
   "D) aumentar o conhecimento dos produtos comercializados",
   "E) levantar os fatores externos que interferem nas negociações",
    ],
    correct_option: "D) aumentar o conhecimento dos produtos comercializados",
  }, 



  {
    question: "A análise mercadológica auxilia a gestão dos bancos na definição de suas estratégias e também no direcionamento das ações executadas no dia a dia nas agências. Nesse contexto, são analisadas as forças e fraquezas da empresa, assim como as ameaças e oportunidades de mercado. Quais fatores dessa avaliação, ligados ao ambiente interno do Banco do Brasil, podem ser utilizados no atendimento ao cliente, destacando-se como um ponto forte da instituição?",
    options: ["A) Número de agências e comportamento dos correntistas",
   "B) Tempo de mercado e atuação dos concorrentes",
   "C) Ampliação dos serviços financeiros e retração do consumo no país",
   "D) Ascensão das classes econômicas e características da população.",
   "E) Posicionamento de solidez e tradição da marca",
    ],
    correct_option: "E) Posicionamento de solidez e tradição da marca",
  }, 



  {
    question: "Um banco estabeleceu como ação obrigatória em seu relacionamento com clientes corporativos a retomada de contato com esses clientes nas seguintes ocasiões: um mês, seis meses e um ano após a venda de qualquer serviço ou produto. Dessa forma, seria possível não só mensurar o nível de satisfação dos clientes e, em função desse resultado, oferecer-lhes a possibilidade de orientação, como taSmbém acolher sugestões de melhoria em relação ao que foi adquirido.  Essa ação implantada pelo banco refere-se à(ao)",
    options: ["A) lean marketing",
   "B) serviço de pós-venda",
   "C) venda programada",
   "D) reversão de demanda declinante.",
   "E) individual marketing",
    ],
    correct_option: "B) serviço de pós-venda",
  }, 




  {
    question: "O processo de vendas tem-se transformado, ao longo do tempo, em função da crescente competição existente no mercado entre empresas de mesmo setor. Em função disso, o foco da administração de vendas também mudou. Hoje, em função do mercado, o foco dessa área é no(a)",
    options: ["A) produção, estabelecendo metas de vendas que ultrapassem sua capacidade produtiva",
   "B) orçamento, proporcionando a expectativa de ganhos futuros em função das vendas a serem realizadas.",
   "C) cliente, avaliando suas necessidades e expectativas em relação aos produtos ofertados.",
   "D) território de vendas, delimitando assim a atuação de cada vendedor, que concentrará seus esforços na área para ele determinada.",
   "E)  vendedor, visando a aumentar os ganhos do profissional, já que seu salário é a comissão sobre as vendas realizadas.",
    ],
    correct_option: "C) cliente, avaliando suas necessidades e expectativas em relação aos produtos ofertados.",
  }, 




  {
    question: "Um funcionário de um banco, preocupado em atingir as metas estabelecidas pela sua gerência,  precisava vender alguns produtos bancários em pouco tempo. Tentando atingir a meta estabelecida, ele procurou algumas informações sobre como melhorar seu desempenho no processo de vendas. A informação de como proceder no processo de vendas, que contribuirá positivamente para a melhoria de  seu desempenho, é ",
    options: ["A) minimizar as informações passadas aos clientes sobre os riscos envolvidos em cada um dos produtos oferecidos.",
   "B) oferecer os produtos aos clientes, independentemente de seus perfis já que, ao categorizar os clientes, estaria discriminando-os.",
   "C) falar mais do que ouvir, durante a abordagem inicial, exaltando os benefícios de cada um dos produtos.",
   "D) mostrar conhecimento em relação aos produtos, porém não mencionar a política do banco e as formas de cobrança referentes aos produtos, já que esses detalhes tomam o tempo do cliente.",
   "E) buscar informações essenciais sobre os clientes com perspectiva de negócios, antes e durante a interação no processo de compra e venda",
    ],
    correct_option: "E) buscar informações essenciais sobre os clientes com perspectiva de negócios, antes e durante a interação no processo de compra e venda",
  }, 




  {
    question: " O setor bancário, de maneira geral, tem investido na criação de novos produtos para atender a um  mercado emergente nos últimos anos, em função do aumento da renda per capita no país - as camadas mais populares da população brasileira. Com base nesse pressuposto, os bancos,  para avaliar se valeria a pena ou não investir na criação desses novos produtos, em seu planejamento de vendas, iniciaram seu processo de planejamento de vendas, analisando o (a) ",
    options: ["A) potencial de mercado, que é um processo em que é estimada a capacidade do mercado brasileiro no ramo da atuação da empresa – estimativa que vai refletir a situação econômica do momento",
   "B) potencial de vendas, que é um processo em que é calculado, a partir da análise da empresa e de seu ambiente, da concorrência e de outros fatores pertinentes ao processo, o mercado existente.",
   "C) mix de marketing, que pode ser utilizado pela empresa para influenciar a resposta dos consumidores",
   "D) campanha de marketing, procurando entender o comportamento do consumidor visando a estabelecer os objetivos e as metas de cada produto para que a campanha atinja o público-alvo.",
   "E) previsão de vendas, que é um processo em que a capacidade de vendas da empresa e do mercado parte da análise da demanda total do mercado para definir o público-alvo em que vai atuar.",
    ],
    correct_option: "A) potencial de mercado, que é um processo em que é estimada a capacidade do mercado brasileiro no ramo da atuação da empresa – estimativa que vai refletir a situação econômica do momento",
  }, 




  {
    question: "A motivação da força de vendas é um fator fundamental para o sucesso na área comercial, sendo então necessário respeitar a seguinte premissa:",
    options: ["A) A motivação financeira sempre será o aspecto motivacional mais importante em um time comercial",
   "B) Uma equipe motivada sempre conseguirá alcançar e superar as metas da área comercial.",
   "C) O gasto financeiro da empresa em motivação é um fator essencial para manter a equipe de vendas constantemente motivada.",
   "D) A motivação está diretamente ligada à valorização do funcionário",
   "E) A questão motivacional não tem relação com um ambiente propício ao desenvolvimento pessoal e profissional de seu colaborador.",
    ],
    correct_option: "D) A motivação está diretamente ligada à valorização do funcionário",
  }, 

//questão 10 terminada


















  {
    question: "Em relação aos estímulos dos clientes, os bancos podem executar estratégias para puxar ou empurrar as vendas (to pull versus to push). Que ferramenta é classificada como to push? ",
    options: ["A) Promoção social",
   "B) Relações públicas",
   "C) Telemarketing ativo.",
   "D) Avaliação de mercado",
   "E) Propaganda institucional.",
    ],
    correct_option: "C) Telemarketing ativo.",
  }, 


  //NOÇÕES DE ADMINISTRAÇÃO DE VENDAS: PLANEJAMENTO, ESTRATÉGIAS, OBJETIVOS; ANÁLISE DO MERCADO, METAS

  {
    question: " O cross-selling é uma técnica de vendas que incrementa o relacionamento dos clientes com os bancos. Qual das situações a seguir representa um exemplo de cross-selling?",
    options: ["A) Ao monitorar os hábitos de compra dos clientes, o gerente identifica o perfil de cada grupo de correntista e segmenta toda a carteira da agência.",
   "B) Com base nas informações sobre a família do cliente, provenientes de um empréstimo junto ao banco, seu gerente oferece um seguro residencial.",
   "C) Informações pertinentes sobre o impacto dos impostos nos investimentos disponíveis são apresentadas ao cliente no internet banking.",
   "D) Os clientes preferenciais são selecionados para que a equipe da agência possa efetuar ligações telefônicas agradecendo o relacionamento com o banco.",
   "E) Uma série de vantagens em empresas conveniadas, tais como clínicas, academias e cursos de língua, é oferecida para os clientes especiais",
    ],
    correct_option: "B) Com base nas informações sobre a família do cliente, provenientes de um empréstimo junto ao banco, seu gerente oferece um seguro residencial.",
  }, 


  {
    question: "A matriz de SWOT é um instrumento que auxilia os bancos a analisar o mercado e determinar as metas da empresa. Ao elaborar essa matriz, um banco conclui corretamente que o(a",
    options: ["A) aumento do poder aquisitivo das classes C e D, no Brasil, representa uma força para o banco.",
   "B) cenário econômico negativo do mercado é uma ameaça para o próximo exercício de vendas",
   "C) forte preparo da equipe em relação às técnicas de vendas é  uma oportunidade de mercado",
   "D) protecionismo externo para produtos brasileiros se configura como uma fraqueza para o país.",
   "E) saída do mercado de um banco concorrente é uma força para que a equipe melhore seus resultados",
    ],
    correct_option: "B) cenário econômico negativo do mercado é uma ameaça para o próximo exercício de vendas",
  }, 



  {
    question: "Na ocasião do atendimento, seja na definição do preço e das condições de venda, seja na aceitação ou não da proposta, é inaceitável a(o) ",
    options: ["A) discriminação de qualquer pessoa com base em raça, cor, religião.",
   "B) divisão dos correntistas com base na capacidade de investimento.",
   "C) omissão de informações importantes sobre a vida particular do atendente",
   "D) separação dos clientes por idade, sexo, renda ou estado civil.",
   "E) discernimento em relação à condição financeira do cliente.",
    ],
    correct_option: "A) discriminação de qualquer pessoa com base em raça, cor, religião.",
  }, 



  {
    textu: "Em um programa de televisão sobre mercado de trabalho, três consultores tecem os seguintes comentários sobre os princípios da venda pessoal: Alice – A época do vendedor esperto já passou, e no seu lugar está o profissional que sabe levantar boas perguntas, ouvir e aprender. Antônio – Os vendedores eficazes possuem um instinto natural que se revela especialmente no momento de convencer as pessoas. Pedro – A função do vendedor é aumentar o número de clientes de sua empresa, focando seus esforços na realização de negócios imediatos",
    question: "É (São) correta(s) a(s) afirmação(ões) de",
    options: ["A) Alice, apenas",
   "B) Pedro, apenas",
   "C) Pedro e Antônio, apenas",
   "D) Alice e Antônio, apenas",
   "E) Alice, Antônio e Pedro.",
    ],
    correct_option: "A) Alice, apenas",
  }, 

  //Æ PROPAGANDA E PROMOÇÃO


  {
    question: "Em relação às mensagens empregadas na promoção e venda de produtos e serviços, incluindo os bancários, não devem ser feitas ofertas de ação negativa. São ofertas de ação negativa aquelas que",
    options: ["A) esclarecem o que não é fornecido na prestação do serviço.",
   "B) exigem uma manifestação de não aceitação pelo cliente.",
   "C) impactam os clientes que não fazem parte do público-alvo da empresa",
   "D) são dirigidas especificamente ao público da terceira idade",
   "E) utilizam mensagens subliminares para convencimento do público.",
    ],
    correct_option: "B) exigem uma manifestação de não aceitação pelo cliente.",
  }, 




  {
    question: "As ações mercadológicas postas em prática no interior das agências bancárias, tais como a distribuição de brindes e a exposição de ofertas de serviços em cartazes e displays, são exemplos de",
    options: ["A) publicidade.",
   "B) propaganda",
   "C) marketing direto.",
   "D) relações públicas.",
   "E) promoção de vendas.",
    ],
    correct_option: "E) promoção de vendas.",
  }, 




  {
    question: "Gerentes de banco devem ser capazes de convencer os membros de sua equipe de que eles podem aumentar o desempenho da agência trabalhando mais ou sendo treinados para atuar de maneira mais adequada. No entanto, essa estratégia fica prejudicada se as vendas forem influenciadas por",
    options: ["A) aumento de propaganda",
   "B) crescimento econômico.",
   "C) liderança de mercado",
   "D) confiança do consumidor. ",
   "E) ações da concorrência.",
    ],
    correct_option: "E) ações da concorrência.",
  }, 




  {
    question: "Quando um grande banco de varejo, no Brasil, utiliza a veiculação de propagandas de reforço tem o intuito de",
    options: ["A) avisar ao público que oferece as melhores opções para investimento.",
   "B) comparar vantagens e características em relação ao principal concorrente",
   "C) convencer os atuais correntistas de que eles escolheram a  instituição certa",
   "D) criar conscientização e conhecimento de novos serviços oferecidos",
   "E) estimular a repetição de compra dos produtos e serviços financeiros.",
    ],
    correct_option: "C) convencer os atuais correntistas de que eles escolheram a  instituição certa",
  }, 


//Æ ETIQUETA EMPRESARIAL: COMPORTAMENTO, APARÊNCIA, CUIDADOS NO ATENDIMENTO PESSOAL E TELEFÔNICO

  {
    question: "Na estrutura organizacional de um banco, marketing não é uma função exclusiva de um departamento. É uma área em que todos devem atuar, principalmente os funcionários que trabalham diretamente na função de vendas e atendimento, pois são responsáveis por",
    options: ["A) aprovar as campanhas de comunicação do banco.",
   "B) entender e satisfazer as necessidades dos clientes.",
   "C) ouvir as confidências individuais da clientela",
   "D) preparar as propagandas a respeito da empresa.",
   "E) transmitir informações pessoais aos bancários",
    ],
    correct_option: "B) entender e satisfazer as necessidades dos clientes.",
  }, 


//questão 20 terminada





















  
  {
    question: "Os gerentes das agências de uma determinada região vivem uma situação difícil. A direção do banco exige que as operações de crédito sejam de curto prazo  e dificulta as mudanças das condições das contratações de crédito, ao passo que os clientes desejam prazos mais longos de pagamento e condições de contratação que levem em conta o histórico de relacionamento com o banco. Por conta disso, não é possível que os gerentes atendam aos interesses do banco e dos clientes. Muitos gerentes têm simplesmente deixado de oferecer crédito aos clientes e se sentem muito desmotivados. Com base na teoria do papel, a motivação dos gerentes, nessa situação, está sendo minada porque há ",
    options: ["A) indiferença de papéis",
   "B) ambiguidade de papéis",
   "C) conflito de papéis. ",
   "D) indefinição de papéis",
   "E) desativação de papéis.",
    ],
    correct_option: "C) conflito de papéis. ",
  }, 

  {
    question: "Existem leis municipais e estaduais que regulamentam o tempo de fila de espera para atendimento em instituições financeiras. Em uma agência do Rio de Janeiro, o funcionário que trabalha no pré-atendimento constata que uma pessoa na fila do atendimento prioritário não tem direito a esse tipo de atendimento. O funcionário deverá explicar para essa pessoa que, segundo a Lei nº 5.254, de 25 de março de 2011 (Lei da Fila do Banco), o atendimento preferencial é destinado aos",
    options: ["A) maiores de 65 anos, gestantes, pessoas portadoras de deficiência física, pessoas com crianças de colo e estudantes, para quem a agência deve ofertar 30 assentos de correta ergometria.",
   "B) maiores de 65 anos, gestantes, pessoas portadoras de deficiência física e pessoas com crianças de colo, para quem a agência deve ofertar, no mínimo, 15 assentos de correta ergometria, sendo realizado por meio de senhas numéricas preferenciais",
   "C) clientes que possuem conta-corrente no banco, apenas",
   "D) maiores de 65 anos, gestantes, pessoas portadoras de deficiência visual e aos clientes que possuem conta- corrente no banco, apenas.",
   "E) maiores de 65 anos, gestantes, pessoas portadoras de deficiência física e pessoas com crianças de colo, sendo realizado através de senhas numéricas preferenciais até as 14 horas.",
    ],
    correct_option: "B) maiores de 65 anos, gestantes, pessoas portadoras de deficiência física e pessoas com crianças de colo, para quem a agência deve ofertar, no mínimo, 15 assentos de correta ergometria, sendo realizado por meio de senhas numéricas preferenciais",
  }, 


  {
    question: " Roupas adequadas para o trabalho  demonstram uma postura profissional no atendimento aos clientes porque o modo como o escriturário se veste",
    options: ["A) é um elemento da comunicação não verbal com o cliente",
   "B) significa um dos fatores da pré-abordagem ao correntista",
   "C) amplia as possibilidades de encerramento da venda",
   "D) convence o cliente em caso de alguma objeção à venda",
   "E) reforça os benefícios do produto para o cliente.",
    ],
    correct_option: "A) é um elemento da comunicação não verbal com o cliente",
  }, 


  //Æ ESTATUTO SOCIAL DO BANCO DO BRASIL


  {
    question: "Nos termos do Estatuto Social do Banco do Brasil, os membros do Conselho de Administração e da Diretoria Executiva do Banco deverão comunicar, imediatamente após a investidura no cargo, a quantidade e as características dos valores mobiliários de que sejam titulares, direta ou indiretamente, de emissão do Banco, de suas controladas ou das sociedades coligadas relacionadas à sua área de atuação, além daqueles de titularidade de seus respectivos cônjuges, companheiros e dependentes incluídos na declaração anual do imposto de renda, à(ao):",
    options: ["A) Secretaria do Tesouro. ",
   "B) Comissão de Valores Mobiliários.",
   "C) Gabinete Civil.",
   "D) Banco Central",
   "E) Ministério da Fazenda.",
    ],
    correct_option: "B) Comissão de Valores Mobiliários.",
  }, 

//NOÇÕES DE IMATERIALIDADE OU INTANGIBILIDADE, INSEPARABILIDADE E VARIABILIDADE DOS PRODUTOS BANCÁRIOS

  {
    question: "Ao chegar à sua agência, um cliente percebe que há muitas filas nos caixas. Enquanto aguarda o gerente, ouve reclamações de outros dois clientes que também esperam atendimento. Ambos comentam que, em dias de forte movimento, o serviço prestado na agência fica péssimo. Ele tem a sensação de que a atenção recebida não é a mesma de outras experiências naquele banco. Um dos motivos é que, apesar de cortês, o gerente é direto e rápido em seu atendimento, sem conversar tanto como nas vezes anteriores. A experiência desse cliente é um exemplo de como as características dos serviços influenciam o atendimento bancário, pois demonstra que a",
    options: ["A) percepção do cliente é afetada pela variabilidade dos serviços, causada pela irregularidade da demanda",
   "B) simultaneidade do atendimento e do recebimento dos serviços provoca o aumento da demanda nas agências.",
   "C) agência foi influenciada pelo gerente, que não administrou o atendimento de maneira eficaz e eficiente.",
   "D) intangibilidade dos serviços é um fator que dificulta o atendimento aos clientes em dias de movimento",
   "E) perecibilidade dos serviços sempre provocará impactos negativos na visão dos clientes bancários",
    ],
    correct_option: "A) percepção do cliente é afetada pela variabilidade dos serviços, causada pela irregularidade da demanda",
  }, 



  {
    question: "Como forma de manter o relacionamento com os clientes, a estratégia dos bancos é a de procurar reforçar os benefícios dos serviços. Durante o atendimento, esses benefícios devem ser reforçados pelo escriturário, principalmente os de natureza psicológica, os quais se relacionam à maneira como os clientes percebem a capacidade de a empresa atender às suas necessidades. Ao apresentar ao cliente o Brasil Prev, por exemplo, que benefício psicológico pode ser invocado pelo escriturário?",
    options: ["A) Índice de retorno do investimento",
   "B) Valor compatível das mensalidades",
   "C) Conforto e segurança no futuro",
   "D) Desconto no imposto de renda",
   "E) Maior rendimento da categoria.",
    ],
    correct_option: "C) Conforto e segurança no futuro",
  }, 


//Æ MANEJO DE CARTEIRA DE PESSOA FÍSICA E DE PESSOA JURÍDICA

  {
    question: "O município W possui uma única agência do banco Y. Gilberto, que trabalha e reside nesse município, é correntista do banco. Um dia, ao dirigir-se à agência, ele é surpreendido pela ausência completa de bancários, estando o atendimento limitado aos terminais eletrônicos. Utilizando um telefone disponibilizado na agência, Gilberto recebe a informação de que, por motivo de corte de custos, a agência com atendimento físico mais próximo está, agora, a sessenta quilômetros dali, mas que, para evitar prejuízos aos correntistas, um bancário, com múltiplas funções, passará a ir à sua agência, de quinze em quinze dias. Em relação ao atendimento bancário, as normas da Resolução CMN n o 3.694/2009 estabelecem que a(o)",
    options: ["A) adoção de tecnologia de atendimento bancário, nas agências das instituições financeiras, é vedada.",
   "B) prestação de atendimento físico no local não é obrigatória quando as dependências da instituição financeira são exclusivamente eletrônicas",
   "C) transformação de agências físicas em eletrônicas caracteriza um obstáculo indevido ao consumidor.",
   "D) transformação de agências físicas em eletrônicas depende da concordância dos correntistas",
   "E) atendimento realizado por bancários, durante o horário de expediente ao público, é obrigatório em todas as agências ou dependências com serviços eletrônicos.",
    ],
    correct_option: "B) prestação de atendimento físico no local não é obrigatória quando as dependências da instituição financeira são exclusivamente eletrônicas",
  }, 




  {
    question: "Júlia abriu conta-corrente com direito a crédito. Assinou o contrato e recebeu o cartão para operações no caixa eletrônico e a senha para Internet, mas não recebeu cópia do contrato. Após reunir certa quantia, dirigiu-se ao guichê para efetuar o depósito, quando foi informada de que seu contrato previa a utilização exclusiva dos caixas eletrônicos para esse modelo de operação. Nesse caso, o Banco",
    options: ["A) agiu com correção, mas a prática só seria aplicável se o contrato tivesse sido entregue à correntista e contivesse a ressalva em destaque.",
   "B) pode limitar a utilização dos guichês para depósito, desde que previsto em contrato e em destaque por ser cláusula restritiva de direitos.",
   "C) pode limitar a utilização dos guichês para depósito, desde  que previsto em contrato, independente de destaque",
   "D) não pode privá-la do acesso aos guichês, ainda que previsto no contrato, salvo se oferecer atendimento alternativo ou  eletrônico.",
   "E) não pode se recusar à prestação do serviço no guichê, mesmo que ofereça atendimento alternativo ou eletrônico e a restrição esteja em destaque no contrato",
    ],
    correct_option: "E) não pode se recusar à prestação do serviço no guichê, mesmo que ofereça atendimento alternativo ou eletrônico e a restrição esteja em destaque no contrato",
  }, 




  {
    question: "Uma forma de aumentar o valor percebido pelos clientes nos serviços bancários é diminuir o conjunto de custos envolvidos na relação com os bancos. Nesse sentido, durante o atendimento aos clientes nas agências bancárias, os funcionários devem dedicar-se a",
    options: ["A) empurrar produtos, como seguro de vida, para os melhores clientes.",
   "B) explicar os aspectos dos serviços sob a ótica da instituição financeira.",
   "C) igualar os benefícios e os custos envolvidos no processo de compra.",
   "D) prestar um serviço com baixo valor percebido pelos correntistas",
   "E) reduzir o dispêndio de tempo e a energia gasta pelos clientes",
    ],
    correct_option: "E) reduzir o dispêndio de tempo e a energia gasta pelos clientes",
  }, 




  {
    question: "Um banco que atua no varejo está buscando ampliar a sua carteira de cliente e, para isso, estabeleceu uma nova estratégia de atuação visando a fidelizar seus clientes e captar novos, no mercado em que opera. Uma estratégia a ser utilizada pelo banco para atingir seus objetivos é",
    options: ["A) ampliar a automação de suas atividades, diminuindo a interação do banco com seus clientes e possibilitando um relacionamento formal e impessoal.",
   "B) estabelecer metas ambiciosas de curto prazo aos vendedores, para que estes contatem o maior número de clientes apenas na ocasião da venda.",
   "C) atuar em nichos de mercado, oferecendo seus produtos e serviços ao mercado, de maneira geral, por intermédio de seu serviço de telemarketing, atraindo, assim, um maior número de clientes.",
   "D) manter um sistema de análise mercadológica que possibilite compreender as necessidades dos clientes e, dessa forma, oferecer produtos e serviços que atendam às suas expectativas.",
   "E) possibilitar que o vendedor de seus produtos e serviços os adapte, durante o processo de vendas, focando no atendimento aos objetivos do banco",
    ],
    correct_option: "D) manter um sistema de análise mercadológica que possibilite compreender as necessidades dos clientes e, dessa forma, oferecer produtos e serviços que atendam às suas expectativas.",
  }, 

//questão 30 terminada





























  
  {
    question: "Apesar de ainda não poder ser caracterizado tecnicamente como um oligopólio, o mercado bancário brasileiro apresenta uma tendência crescente de concentração,  e os bancos que operam no varejo não apresentam diferenciação de seus produtos e serviços. Considerando uma situação em que os correntistas pessoas físicas têm informações plenas a respeito do mercado de serviços bancários, a equipe de vendas deve ter em vista que a disposição de o comprador individual pagar por um bem ou um serviço é definida com base em",
    options: ["A) preços de mercado praticados para o bem ou serviço",
   "B) informações apresentadas em peças publicitárias do próprio banco.",
   "C) históricos de compras e contratos anteriores.",
   "D) comparações subjetivas em termos de benefícios.",
   "E) avaliações a respeito de suas próprias necessidades e desejos.",
    ],
    correct_option: "A) preços de mercado praticados para o bem ou serviço",
  }, 

  {
    question: "Ao selecionar um determinado banco para abrir uma conta, um empresário analisou os benefícios que a instituição lhe proporcionaria em relação aos custos que lhe seriam cobrados pelos serviços prestados. Entre os atributos de sua análise constavam a solidez do banco, as conveniências proporcionadas, a qualidade dos serviços prestados e  o relacionamento interpessoal estabelecido. Essa análise realizada pelo empresário compõe o que se denomina",
    options: ["A) lealdade do cliente.",
   "B) valor percebido pelo cliente",
   "C) benevolência",
   "D) análise de marketing.",
   "E) potencial de mercado",
    ],
    correct_option: "B) valor percebido pelo cliente",
  }, 


  {
    question: "As empresas, diante da concorrência existente no mercado, procuram medir a satisfação de seus clientes, buscando identificar possibilidades para sua fidelização. A satisfação do cliente em relação ao produto adquirido é representada pelo(a)",
    options: ["A) diminuição dos custos de produção",
   "B) proximidade entre as suas expectativas e o desempenho percebido do produto",
   "C) atendimento da empresa ao Código de Defesa do Consumidor",
   "D) turnover dos empregados da empresa que atuam no processo produtivo",
   "E) volume de estoque de produtos acabados da empresa, para atender ao cliente.",
    ],
    correct_option: "B) proximidade entre as suas expectativas e o desempenho percebido do produto",
  }, 



  {
    question: "No momento da venda, ao apresentar um serviço bancário, o funcionário deve levar em conta o conceito de custo total para o cliente. Esse conceito envolve, além das condições financeiras do serviço que se pretende adquirir, outros fatores, tais como:",
    options: ["A) tempo e energia física e psicológica",
   "B) prazo e condições de pagamento.",
   "C) vantagens esperadas",
   "D) necessidades e desejos",
   "E) imagem funcional e psicológica",
    ],
    correct_option: "A) tempo e energia física e psicológica",
  }, 



  {
    question: " Campanhas de propaganda são instrumentos eficientes para aumentar o share of mind de uma  marca, aumentando a confiança dos consumidores nos serviços bancários contratados. Por intermédio de pesquisa, um banco pode medir o nível de share of mind de sua marca, solicitando aos clientes que",
    options: ["A) respondam a questões relacionadas aos fatores psicográficos.",
   "B)  marquem o índice de satisfação com os serviços e benefícios recebidos",
   "C) citem a primeira marca que lhes vêm à cabeça nesse segmento",
   "D) demonstrem as percepções mentais relacionadas com a marca",
   "E) indiquem o grau de concordância com afirmações a respeito dos serviços",
    ],
    correct_option: "C) citem a primeira marca que lhes vêm à cabeça nesse segmento",
  }, 



  {
    question: "Em uma palestra para bancários de todo o país, um especialista em marketing enumerou uma série de características identificáveis em profissionais. Duas das características que favorecem o trabalho em equipe e que devem constar do perfil de um bom profissional de atendimento são",
    options: ["A) perseverança e ambição",
   "B) perseverança e individualismo",
   "C) centralização de tarefas e liderança",
   "D) liderança e conhecimento de mercado",
   "E) individualismo e centralização de tarefas",
    ],
    correct_option: "D) liderança e conhecimento de mercado",
  }, 




  {
    question: "O conceito de valor para os clientes é o resultado da comparação que eles fazem, ao efetuar uma transação comercial, entre",
    options: ["A) atendimento e tempo",
   "B) atributos e preços.",
   "C) benefícios e custos",
   "D) empresa e concorrência.",
   "E) qualidade e reclamações.",
    ],
    correct_option: "C) benefícios e custos",
  }, 




  {
    question: "Atualmente, as estratégias mercadológicas dos bancos consideram que os clientes compram para satisfazer suas necessidades. Nesse sentido, deve-se levar em consideração que, na venda de produtos bancários, essas necessidades serão satisfeitas por",
    options: ["A) conhecimento dos produtos ofertados",
   "B) número de visitas dos clientes à agência. ",
   "C) procedimentos técnico-operacionais",
   "D) benefícios proporcionados aos correntistas.",
   "E) apresentações eficientes dos serviços.",
    ],
    correct_option: "D) benefícios proporcionados aos correntistas.",
  }, 




  {
    question: ") O nível de satisfação dos correntistas de uma agência bancária será alto quando o serviço oferecido estiver de acordo com a(s)",
    options: ["A) atuação da concorrência",
   "B) localização da agência",
   "C) motivação dos bancários",
   "D) exigências da legislação",
   "E) expectativas dos clientes",
    ],
    correct_option: "E) expectativas dos clientes",
  }, 




  {
    subtexto: ["    I - confiança transmitida pelo gerente;",
   "     II - solidez e garantia da marca;",
   "     III - cobertura em todos os estados;",
  "     IV - número de correntistas;",
  "V - atendimento via internet banking;",
  "VI - reconhecimento internacional.",],
    referencia: "",
    textu: "Quando abrem uma conta bancária, os clientes consideram uma série de benefícios funcionais. A esse respeito, analise os seguintes aspectos ligados a esse segmento no Brasil:",
    question: "Estão corretos APENAS os benefícios",
    options: ["A) I, II e III.",
   "B) I, II e V.",
   "C) II, III e VI.",
   "D) III, IV e V",
   "E) IV, V e VI.",
    ],
    correct_option: "D) III, IV e V",
  }, 

//questão 40 terminada





























  

  {
    subtexto: ["    PORQUE",
    "    Clientes formam expectativas a partir de várias fontes, como  experiências anteriores e propaganda boca a boca.",
],
    textu: "Se os funcionários de um banco se mostram entediados e não conseguem responder a perguntas simples, os clientes terão uma expectativa desfavorável.",
    question: "A esse respeito, conclui-se que",
    options: ["A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justifica a primeira",
   "B) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não justifica a primeira.",
   "C) a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa",
   "D) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.",
   "E) as duas afirmações são falsas.",
    ],
    correct_option: "A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justifica a primeira",
  }, 


  //Æ TELEMARKETING

  {
    question: "O setor bancário tem como prática utilizar o serviço de telemarketing para a oferta de produtos e serviços aos seus clientes atuais e potenciais. Em uma análise sobre essa prática, correlacionando as informações existentes sobre o processo de vendas e as reclamações dos clientes, foi identificado que estes têm rejeição a serem contatados pelo banco via telemarketing. Eles preferem que o canal de comunicação com o banco esteja disponível para que possam entrar em contato quando sentirem necessidade ou desejo de fazê-lo. Com base na análise feita, verifica-se que os clientes preferem, como canal de comunicação com o banco, o(a) ",
    options: ["A) marketing ativo",
   "B) comunicação proativa.",
   "C) marketing direto.",
   "D) telemarketing receptivo. ",
   "E) marketing de resposta.",
    ],
    correct_option: "D) telemarketing receptivo. ",
  }, 


  {
    question: "Uma instituição financeira pretende implantar um treinamento para aumentar as vendas sugestivas junto aos clientes cadastrados no seu banco de dados. Um exemplo de ação de venda sugestiva é o(a)",
    options: ["A) orientação às operadoras de telemarketing para não ofertarem novos produtos para clientes que tiverem declarado expressamente esse desejo",
   "B) utilização de dados sobre a movimentação da conta-corrente para envio de propostas oportunas para empréstimos.",
   "C) monitoramento dos hábitos de consumo dos clientes para dar-lhes informações sobre as vantagens de empresas parceiras.",
   "D) oferecimento de informações sobre a cobrança de impostos que impactam os investimentos da família.",
   "E) revisão dos financiamentos dos clientes preferenciais quando os juros baixam, informando-lhes os novos valores a serem pagos.",
    ],
    correct_option: "B) utilização de dados sobre a movimentação da conta-corrente para envio de propostas oportunas para empréstimos.",
  }, 


//Æ MARKETING DE RELACIONAMENTO

  {
    question: " Um gerente recebeu um correntista para discutir seus investimentos no banco, com a preocupação de mantê-lo como cliente por muito tempo. Para tanto, o profissional buscou entender os objetivos do cliente e oferecer-lhe um serviço de qualidade. Ao longo da reunião, o gerente procurou estabelecer conjuntamente metas de rentabilidade de curto, médio e longo prazos que atendessem às necessidades do correntista. A preocupação do gerente com o atendimento constante às necessidades do cliente é um exemplo de uma técnica de marketing denominada",
    options: ["A) aftermarketing.",
   "B) garantia implícita. ",
   "C) marketing de conquista",
   "D) marketing de frequência",
   "E) marketing de relacionamento.",
    ],
    correct_option: "E) marketing de relacionamento.",
  }, 



  {
    question: " A diretoria de um banco detectou que o maior problema de uma agência era a demora no atendimento aos clientes. O gerente da agência, então, determinou que os atendimentos aos clientes deveriam ser divididos em três etapas. A primeira etapa, a triagem, serviria para direcionar o cliente ao local de atendimento correto e deveria ser cumprida em até três minutos. A segunda etapa, o atendimento direto, deveria ser feita em até dez minutos. Finalmente, se fosse necessária a interferência do gerente, o seu atendimento deveria ter a duração de, no máximo, doze minutos. A ideia era de que nenhum cliente gastasse mais do que vinte e cinco minutos dentro da agência e um grupo de funcionários munidos de cronômetros foi destacado para verificar se as tarefas eram executadas dentro dos prazos definidos. A função desse grupo de funcionários é verificar a(o)",
    options: ["A) qualidade técnica do serviço",
   "B) lacuna de serviço",
   "C) satisfação do cliente",
   "D) recuperação do serviço.",
   "E) benchmarking",
    ],
    correct_option: "A) qualidade técnica do serviço",
  }, 



  {
    question: "Uma das formas de aumentar a retenção de clientes é reduzir as deserções. Um banco que não tenha o pessoal treinado de forma adequada, cujos gerentes não cumpram as promessas de serviços feitas e cujos funcionários responsáveis pelo atendimento ajam com rudeza, está estimulando a deserção",
    options: ["A) de gestão.",
   "B) de serviço.",
   "C) de mercado.",
   "D) tecnológica.",
   "E) organizacional",
    ],
    correct_option: "B) de serviço.",
  }, 




  {
    question: "Um importante aspecto do planejamento tático no segmento bancário é o mix de marketing, composto por: ",
    options: ["A) equipe bem treinada, produtos sólidos e confiáveis, serviços oferecidos e reputação corporativa da empresa.",
   "B) localização das agências, acessibilidade ao internet banking, rede de serviços e canais de atendimento.",
   "C) serviço oferecido, valor dos investimentos pelo cliente, canais de atendimento ao público e campanhas de comunicação.",
   "D) rentabilidade nos investimentos, taxas de juros adotadas, preços praticados e lucratividade anual",
   "E) posicionamento estratégico da marca, segmentação de mercado, concorrência ativa e propaganda institucional.",
    ],
    correct_option: "C) serviço oferecido, valor dos investimentos pelo cliente, canais de atendimento ao público e campanhas de comunicação.",
  }, 




  {
    question: "Segundo dados recentes, a contratação de seguros pessoais no Brasil — incluindo seguro de vida, de viagem, contra acidentes pessoais, bem como seguro educacional — somou R$ 6,9 bilhões em prêmios no primeiro trimestre de 2015. Esse montante representa elevação de 11,6%, em comparação com o mesmo período de 2014, e se deve, segundo especialistas do setor, à mudança da visão dos brasileiros a respeito de suas responsabilidades no futuro. Segundo os especialistas, os brasileiros passam por um momento de mudança de valores e se preocupam mais com o futuro. Do ponto de vista da análise do macroambiente de marketing, o mercado de seguros foi afetado por mudanças no ambiente",
    options: ["A) tecnológico",
   "B) sociocultural.",
   "C) natural.",
   "D) econômico",
   "E) demográfico",
    ],
    correct_option: "B) sociocultural.",
  }, 




  {
    question: "O setor bancário, caracteristicamente de prestação de serviços, oferece também ao mercado uma grande quantidade de produtos. Um grande aliado desse setor é o marketing bancário que utiliza diversas ferramentas para captar informações sobre seus clientes atuais e potenciais, possibilitando, assim, de forma diferenciada e específica, ofertar  novos produtos e serviços, conceder benefícios e segmentar os clientes, visando à ampliação da carteira do banco. Uma ferramenta muito utilizada pelos bancos com esse propósito é a(o)",
    options: ["A) CRM",
   "B) ERP",
   "C) BtoB",
   "D) BtoE.",
   "E) E-Business.",
    ],
    correct_option: "A) CRM",
  }, 




  {
    question: "A carteira de clientes é o principal ativo de uma agência bancária. Portanto, na relação com os clientes, é essencial nortear-se pelo seguinte princípio:    ",
    options: ["A) A responsabilidade pelo bom atendimento bancário é unicamente da área comercial da agência bancária",
   "B) Os clientes que necessitam de crédito bancário devem ter um atendimento bancário inferior aos clientes que têm  investimentos nas agências bancárias.",
   "C) Todos os clientes devem ter o mesmo tipo de atendimento bancário, mesmo possuindo diferentes solicitações de serviços bancários.",
   "D) Qualquer tipo de agência bancária deve dar mais importância ao atendimento aos clientes pessoas físicas do que aos clientes pessoas jurídicas",
   "E) O bom relacionamento com todos os clientes deve ser feito independentemente do retorno financeiro que esses clientes proporcionam à agência bancária.",
    ],
    correct_option: "E) O bom relacionamento com todos os clientes deve ser feito independentemente do retorno financeiro que esses clientes proporcionam à agência bancária.",
  }, 

//questão 50 terminada








































  
  {
    question: "O relacionamento que os bancos mantêm com seus clientes é um fator que contribui para sua captação e sua fidelização. Pensando nisso, os bancos têm utilizado diferentes ferramentas e estratégias no desenvolvimento de sua liderança no mercado. De maneira geral, o marketing de relacionamento é conceituado como o processo pelo qual uma empresa constrói alianças com clientes atuais e potenciais de tal forma que ambos, vendedor e comprador, trabalhem em busca de um conjunto específico de objetivos comuns. Os objetivos do marketing de relacionamento são atingidos quando",
    options: ["A) é estabelecida uma relação distante, formal e profissional com o cliente.",
   "B) é estabelecido o relacionamento unilateral e satisfatório de curto prazo com o cliente",
   "C) é assegurado que a empresa busque relacionar-se com os clientes a cada ocasião de compra. ",
   "D) é assegurado que os funcionários satisfaçam às necessidades dos clientes.",
   "E) é estabelecido um relacionamento satisfatório entre a empresa e o cliente, não havendo necessidade de compatibilidade entre a empresa e outras partes.",
    ],
    correct_option: "D) é assegurado que os funcionários satisfaçam às necessidades dos clientes.",
  }, 

  {
    question: "O grau de percepção de valor, pelo cliente, em relação ao produto ou serviço, é dinâmico, podendo variar de acordo com o momento - antes da aquisição, imediatamente após a aquisição, após longo tempo de aquisição e utilização, entre outras circunstâncias. Essa mudança na percepção de valor ocorre porque",
    options: ["A) um gap é instaurado entre o que a empresa oferece ao mercado e o que o cliente adquire, aumentando assim a percepção de valor.",
   "B) um cliente, ao adquirir um produto ou serviço, percebe que a sua expectativa de valor, em relação ao que está adquirindo, excede a sua expectativa de valor de qualquer outro produto ou serviço da concorrência",
   "C)  o grau de importância dos atributos de valor muda, à medida que a relação do cliente com o produto aumenta, podendo aumentar ou diminuir o valor percebido",
   "D) o vendedor, ao adquirir um produto ou serviço, aumenta os benefícios do cliente e isso viabiliza a redução dos custos de aquisição, o que contribui para a diminuição da percepção de valor",
   "E) as empresas focam o que os clientes desejam, generalizando e padronizando as suas necessidades, resultando no aumento da percepção de valor, porque os clientes são tratados de maneira uniforme",
    ],
    correct_option: "C)  o grau de importância dos atributos de valor muda, à medida que a relação do cliente com o produto aumenta, podendo aumentar ou diminuir o valor percebido",
  }, 


  {
    question: "A gestão de marketing de um banco tem de lidar com variáveis incontroláveis, compreendidas como fatores que interferem na condução dos negócios e que não são determinados pela administração. Um exemplo de uma variável incontrolável é(são)",
    options: ["A) as campanhas institucionais",
   "B) a página da empresa na internet.",
   "C) o composto de marketing.",
   "D) a localização das agências",
   "E) a situação econômica do país",
    ],
    correct_option: "E) a situação econômica do país",
  }, 



  {
    question: "Em um congresso sobre novas ferramentas de vendas, um palestrante afirmou: “o telemarketing vem-se tornando uma ferramenta fundamental de marketing direto, muito aceita pelos consumidores”. Essa afirmativa merece reparos porque o telemarketing",
    options: ["A) não é uma ferramenta de marketing direto",
   "B) vem sendo rejeitado como instrumento de vendas pelas empresas.",
   "C) provoca restrições por causa de sua natureza intrusiva",
   "D) é considerado uma função sem importância no marketing direto.",
   "E) representa uma estratégia empresarial e não uma ferramenta.",
    ],
    correct_option: "C) provoca restrições por causa de sua natureza intrusiva",
  }, 





  {
    question: "Os produtos bancários têm certas características que os diferenciam dos demais produtos comercializados no mercado. Uma de suas características é determinada pela ausência de clareza ou precisão quando de sua oferta, que repercute na falta de compreensão e na dificuldade de o cliente elaborar mentalmente aquele produto que está sendo a ele ofertado. Essa característica está relacionada à(ao) sua(seu)",
    options: ["A) risco percebido.",
   "B) imaterialidade",
   "C) tangibilidade.",
   "D) automação.",
   "E) invariabilidade",
    ],
    correct_option: "B) imaterialidade",
  }, 


  {
    question: "Uma característica típica do marketing em empresas de serviços, que interfere decisivamente em sua gestão, é o fato de que sua prestação",
    options: ["A) ocorre simultaneamente ao consumo",
   "B) costuma não variar de cliente para cliente.",
   "C) depende pouco dos funcionários e dos clientes",
   "D) pode ser estocada para as horas de movimento",
   "E) é facilmente percebida pelo cliente antes da compra.",
    ],
    correct_option: "A) ocorre simultaneamente ao consumo",
  }, 



  {
    question: "Para medir o resultado das propagandas em diversas mídias, como tevês e revistas de opinião, os bancos necessitam de um feedback, que pode ser adquirido pela realização de",
    options: ["A) análise da concorrência.",
   "B) campanhas persuasivas",
   "C) orçamentos cruzados. ",
   "D) marketing direto",
   "E) pesquisas de mercado",
    ],
    correct_option: "E) pesquisas de mercado",
  }, 




  {
    question: "Um determinado banco apresenta um pacote de serviços bem avaliado tanto por seus clientes quanto pela opinião pública em geral e cobra taxas mais baixas que seus concorrentes. Essas vantagens são apresentadas em suas propagandas, que são veiculadas em meios de comunicação de massa e obtêm elevadas taxas de copy e recall. Contudo, esse banco conta apenas com dez agências localizadas em cinco capitais do Brasil, e não consegue atender às demandas de todos os potenciais clientes de seus serviços. O ponto fraco da estratégia de marketing desse banco está localizado no componente do composto de marketing denominado",
    options: ["A) praça.",
   "B) preço",
   "C) produto.",
   "D) pesquisa.",
   "E) promoção",
    ],
    correct_option: "A) praça.",
  }, 




  {
    question: "Três estagiários que haviam entrado no banco há pouco tempo estavam conversando sobre o composto de marketing adotado na instituição. O primeiro estagiário disse que a estratégia de marketing do banco é de preço, tendo em vista que as taxas cobradas, referentes aos serviços  bancários, são divulgadas nas agências e estão disponíveis, afixadas em locais visíveis, para que os clientes delas tomem ciência. O segundo estagiário argumentou dizendo que o composto de marketing, no que se refere a preços, está relacionado, dentre outros elementos, à concessão de descontos, condições de pagamento e crédito para os produtos e serviços oferecidos pela instituição. O terceiro estagiário, refletindo sobre o que os outros dois haviam falado, explicou que o composto de marketing-preço não é aplicável ao setor bancário porque os produtos e serviços oferecidos pelas instituições desse setor não oferecem produtos tangíveis. Diante dos elementos acima, em relação ao composto de marketing–preço, tem-se que",
    options: ["A) a afirmação do primeiro estagiário está correta, e as afirmativas do segundo e terceiro estagiários estão erradas",
   "B) os três estagiários estão errados em suas afirmativas",
   "C) os dois primeiros estagiários estão corretos em suas afirmativas, e o terceiro está errado.",
   "D) os dois primeiros estagiários estão errados em suas afirmativas, e o terceiro está correto",
   "E) a afirmação do primeiro e a do terceiro estagiários estão erradas, e a afirmativa do segundo estagiário está correta.",
    ],
    correct_option: "E) a afirmação do primeiro e a do terceiro estagiários estão erradas, e a afirmativa do segundo estagiário está correta.",
  }, 




  {
    question: "Dos elementos que compõem o marketing mix de um banco, os seguintes representam o “P” de praça:",
    options: ["A) equipe de atendimento, gerentes e marca",
   "B) poupança, seguros e empréstimos. ",
   "C) agências, caixa eletrônico e internet.",
   "D) clientes, software de gestão e equipamentos.",
   "E) lucro operacional, taxas e volume captado.",
    ],
    correct_option: "C) agências, caixa eletrônico e internet.",
  }, 


//questão 60 terminada





































//QUESTÕES MESCLADAS

//apartir da 60



{
  question: "O gerente de uma agência bancária pretende aperfeiçoar suas ações de telemarketing receptivo. Para atingir tal objetivo deverá",
  options: ["A) aumentar a realização de ligações efetuadas por semana",
 "B) comprar mailing list de clientes com potencial para serem contatados.",
 "C) estabelecer um padrão de atendimento ao telefone",
 "D) preparar cursos de finanças e contabilidade empresarial",
 "E) treinar os funcionários na dinâmica do trabalho em equipe",
  ],
  correct_option: "C) estabelecer um padrão de atendimento ao telefone",
}, 



{
  question: "Uma ação eficaz, durante o atendimento bancário, para aumentar a possibilidade de fechar uma venda é",
  options: ["A) fazer perguntas para identificar as necessidades dos clientes",
 "B) incentivar o cliente a adquirir um novo produto de que não precisa.",
 "C) induzir o correntista a comprar produtos que o banco precisa vender",
 "D) prospectar novos clientes com potencial para se tornarem correntistas do banco",
 "E) revelar ao cliente a pressão para que a equipe bata as metas de vendas",
  ],
  correct_option: "A) fazer perguntas para identificar as necessidades dos clientes",
}, 





{
  subtexto: ["    Um cliente chega à agência bancária e tem de esperar mais de vinte e cinco minutos para ser atendido e abrir sua conta salário. Fica irritado com a demora e pede para falar com o gerente. Esse cliente relata o problema ao gerente e pede uma solução para que outros clientes não tenham de passar pelo mesmo que ele passou",
],
  textu: "Considere a situação a seguir",
  question: "Em algumas situações de entrega de serviços, os clientes se sentem insatisfeitos e fazem reclamações. Quando essas reclamações são feitas com o intuito de gerarem alguma alteração na forma com que o serviço é prestado, mesmo que surtam efeito apenas em outra oportunidade, para outro cliente, elas  têm uma denominação específica. Na situação descrita acima, elas são denominadas reclamações",
  options: ["A) ativas",
 "B) passivas.",
 "C) pessoais",
 "D) paradoxais",
 "E) instrumentais",
  ],
  correct_option: "E) instrumentais",
}, 





{
  textu: "Pensando em melhorar os serviços prestados em sua agência, um gerente desenvolveu ações de recrutamento e seleção de novos funcionários, promovendo, também, treinamento de novos e antigos profissionais alocados sob sua responsabilidade",
  question: "Considerando-se o marketing em empresas de serviços, o gerente está levando à frente atividades de marketing",
  options: ["A) inferior",
 "B) interno.",
 "C) externo",
 "D) superior.",
 "E) interativo",
  ],
  correct_option: "B) interno.",
}, 







{
  question: " Ao analisar a qualidade do serviço prestado em sua agência, um gerente verificou que os funcionários são extremamente habilidosos para executar os serviços solicitados de forma segura, mas que não demonstram vontade de ajudar os clientes e de prestar serviços sem demora. Dessa forma, o problema dos serviços prestados aos clientes da agência está localizado na dimensão da qualidade dos serviços denominada",
  options: ["A) empatia.",
 "B) tangíveis.",
 "C) segurança",
 "D) confiabilidade.",
 "E) responsividade. ",
  ],
  correct_option: "E) responsividade. ",
}, 

  
{
  question: "O encerramento do atendimento ao cliente é um momento da venda em que os profissionais devem",
  options: ["A) abordar os clientes na agência e encaminhá-los para o atendimento.",
 "B) agir de maneira educada e cortês e investigar as necessidades dos correntistas.",
 "C) ligar para os correntistas e acompanhar os detalhes do recebimento do produto.",
 "D) observar os sinais de concordância dos clientes e incentivá-los a adquirir o serviço.",
 "E) realçar os benefícios da marca e zelar pela manutenção da carteira de cliente",
  ],
  correct_option: "D) observar os sinais de concordância dos clientes e incentivá-los a adquirir o serviço.",
}, 



{
  question: " O nível mais básico de um produto bancário é seu núcleo. Ele representa o benefício intangível, que irá solucionar uma necessidade do cliente, tal como a",
  options: ["A) facilidade de acesso ao internet banking",
 "B) divulgação do grande número de agências disponíveis",
 "C) garantia de estabilidade e segurança no futuro",
 "D) promessa de isenção do pagamento das taxas bancárias",
 "E) proposta de maior rendimento financeiro no mercado",
  ],
  correct_option: "C) garantia de estabilidade e segurança no futuro",
}, 





{
  question: "A segmentação é uma estratégia importante para que as marcas se consolidem no mercado. Entre os diversos fins de sua aplicabilidade pelas empresas, está a",
  options: ["A) alocação dos produtos em áreas de maior concorrência",
 "B) análise dos fatores que atuam no macroambiente",
 "C) avaliação das forças e fraquezas da companhia.",
 "D) identificação de nichos rentáveis de mercado.",
 "E) paridade com as marcas concorrentes.",
  ],
  correct_option: "D) identificação de nichos rentáveis de mercado.",
}, 





{
  question: "Um professor de marketing, numa aula sobre vantagem competitiva e comunicação, deve explicar a seus alunos que, nesse âmbito, é adequado entender que",
  options: ["A) ações eficazes do mix de promoções geram valor para a marca.",
 "B) distorções da mensagem influenciam pouco no entendimento do seu conteúdo",
 "C) empresas devem evitar ações específicas de propaganda para seus produtos.",
 "D) organizações sem fins lucrativos não precisam anunciar suas ações",
 "E) veiculações das mensagens determinam a compreensão pelo receptor",
  ],
  correct_option: "A) ações eficazes do mix de promoções geram valor para a marca.",
}, 







{
  question: "Com o objetivo de reter os clientes e manter os relacionamentos já instituídos, o banco X decidiu diminuir as taxas cobradas nos empréstimos e na administração de fundos de investimento para clientes que fizessem negócios há mais de 10 anos com o banco e tivessem mantido, ao longo desse tempo, um volume elevado de depósitos. Nesse caso, a estratégia de marketing de relacionamento está ancorada em laços",
  options: ["A) sociais.",
 "B) estruturais.",
 "C) integrados",
 "D) financeiros",
 "E) de customização",
  ],
  correct_option: "D) financeiros",
}, 

 


{
  question: "Um gerente analisou as atividades da agência sob sua responsabilidade e notou que o movimento de clientes aumenta em quase três vezes entre os dias 5 e 10 de cada mês, quando se concentram os pagamentos de contas de consumo. Nos demais dias do mês, os funcionários passam parte do tempo sem terem clientes para atender. O gerente lamentou não ter como utilizar essa ociosidade em dias de maior procura e focou no treinamento dos funcionários para que o atendimento fosse mais rápido nos dias mais intensos. A situação apresentada se relaciona à característica diferenciadora dos serviços que está associada à impossibilidade de estocagem ou revenda de serviços denominada",
  options: ["A) variabilidade. ",
 "B) perecibilidade.",
 "C) intangibilidade.",
 "D) inseparabilidade.",
 "E) heterogeneidade.",
  ],
  correct_option: "B) perecibilidade.",
}, 



{
 question: "A descrição do fundo de investimento é a seguinte: “Fundo destinado a pessoas físicas que procuram investimentos de longo prazo. Os recursos desse fundo são aplicados preponderantemente em títulos do governo com o  objetivo de oferecer rendimento acima de outros fundos equivalentes. O investimento inicial é de R$ 5.000,00, e a taxa de administração é 1,50% (a.a.).” De acordo com essas informações,  estão sendo tratados nessa descrição os seguintes componentes do composto de marketing:",
  options: ["A) produto e preço.",
 "B) plano e processo",
 "C) projeto e pessoas.",
 "D) praça e evidência física. ",
 "E) pesquisa e promoção",
  ],
  correct_option: "A) produto e preço.",
}, 





{
  question: "Quando começou a pensar na construção de relacionamentos de longo prazo com clientes, o diretor de uma empresa precisou determinar qual seria o valor financeiro desses relacionamentos no longo prazo. Pressupondo-se que um ciclo de vida médio, para clientes bancários Pessoa Jurídica, é de 20 anos e que cada cliente desses gera, aproximadamente, negócios mensais de R$ 3.000,00, o valor de cada cliente bancário Pessoa Jurídica é de",
  options: ["A) 60.000,00",
 "B) 120.000,00",
 "C) 360.000,00",
 "D) 600.000,00.",
 "E) 720.000,00.",
  ],
  correct_option: "E) 720.000,00.",
}, 





 

















//Assunto: Noções de administração de vendas. planejamento, estratégias, objetivos; análise do mercado, metas

  {
    textu: "Dados de relatórios mais recentes fazem com que a diretoria da empresa projete vendas de R$40 milhões no próximo ano. O gerente de vendas considera que a produtividade mínima desejável por vendedor é de R$2 milhões e apurou que o turnover anual de vendedores da empresa é de 30%. ",
    question: "Com base no método de potencial de vendas, o número ótimo de vendedores para essa empresa é de",
    options: ["A) 12",
   "B) 24",
   "C) 26",
   "D) 32",
   "E) 40",
    ],
    correct_option: "C) 26",
  }, 


//Assunto: Resolução CMN nº 4.893/2021 - Política de Segurança Cibernética
  
  {
    textu: "A Resolução CMN no 4.893, de 26 de fevereiro de 2021, dispõe sobre a política de segurança cibernética e sobre os requisitos para a contratação de serviços de processamento e armazenamento de dados e de computação em nuvem, a serem observados pelas instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
    question: "Essa Resolução determina que a política de segurança cibernética e o plano de ação e de resposta a incidentes devem ser, no mínimo, documentados e revisados",
    options: ["A) trimestralmente",
   "B) semestralmente",
   "C) anualmente",
   "D) bienalmente",
   "E) trienalmente",
    ],
    correct_option: "C) anualmente",
  }, 

//Assunto: Da Proteção à Saúde e Segurança (arts. 8º ao 10)
  
  {
    question: "De acordo com o Código de Defesa do Consumidor Lei n° 8.078/1990, o fornecedor de produtos e serviços que, posteriormente à sua introdução no mercado de consumo, tiver conhecimento da periculosidade que estes apresentem deverá comunicar o fato imediatamente às autoridades competentes e aos consumidores. Essa comunicação deve ser feita por meio de",
    options: ["A) carta simples",
   "B) correspondência registrada",
   "C) telegrama",
   "D) editais de convocação",
   "E) anúncios publicitários",
    ],
    correct_option: "E) anúncios publicitários",
  }, 


  //Assunto: Das Práticas Comerciais (arts. 29 a 45)


  
  {
    textu: "MEK é correntista do Banco L, mantendo relações negociais frequentes, bem como sua família. Por força desse relacionamento, possui dois contratos de cartão de crédito que utiliza nas suas compras cotidianas. Em determinado dia, é surpreendido pela entrega de mais um cartão de crédito que não havia solicitado. No dia seguinte, dirigese à agência bancária onde movimenta sua conta corrente e apresenta o cartão, com pedido de devolução, por não ter interesse no adicional.",
    question: "egundo as regras do Código de Defesa do Consumidor, Lei nº 8.078/1990, o(a)",
    options: ["A) recebimento pelo consumidor leva à cobrança de anuidade pelo emissor",
   "B) pagamento não efetuado da anuidade cobrada permite a inscrição do consumidor no cadastro de inadimplentes.",
   "C) fornecimento de cartões de créditos a clientes habituais independe de formalização de contrato.",
   "D) banco tem direito a ressarcimento pelas despesas de remessa do cartão.",
   "E) entrega sem solicitação caracteriza prática abusiva do fornecedor.",
    ],
    correct_option: "E) entrega sem solicitação caracteriza prática abusiva do fornecedor.",
  }, 


  
  {
    textu: "K é correntista do Banco S e possui cartões de crédito e de débito expedidos pela instituição financeira. Diante de dificuldades momentâneas, não conseguiu cobrir o total  das despesas realizadas com o seu cartão de crédito. No dia do vencimento, o banco, mediante autorização contratual, retirou da conta corrente de K o valor mínimo para efeito de pagamento parcial da dívida. Houve contestação,  que foi indeferida pelo órgão interno do banco",
    question: "Segundo as regras do Código de Defesa do Consumidor, Lei nº 8.078/1990, essa norma contratual deve ser considerada",
    options: ["A) abusiva, por retirar o poder de controle das finanças do correntista.",
   "B) regular, pois não se fundamenta em poder superior do banco.",
   "C) questionável, pois quebra a isonomia entre os contratantes.",
   "D) passível de impugnação administrativa",
   "E) ampla demais, por não conter previsão de valor a ser debitado.",
    ],
    correct_option: "B) regular, pois não se fundamenta em poder superior do banco.",
  }, 


//Assunto: CMN (Conselho Monetário Nacional)
  
  {
    textu: "D é um cliente de renomada instituição financeira e foi atingido por criminosos digitais que entraram em sua conta-corrente e realizaram várias operações financeiras, incluindo saques, transferências, pagamentos e empréstimos, gerando vultoso prejuízo para o correntista. Cumprindo os protocolos, D dirigiu-se à agência bancária onde possuía sua conta-corrente e efetuou contestações às operações, bem como comunicou a fraude ao serviço de atendimento. A instituição comunicou que analisaria as contestações no prazo de trinta dias. Inconformado com o prazo que considerou longo e tendo em vista possuir contas a pagar, D apresentou reclamação à Ouvidoria.",
    question: "Nos termos da Resolução CMN nº 4.860, de 23 de outubro de 2020, é atribuição da Ouvidoria, quando as demandas dos clientes e usuários de produtos e serviços não tiverem sido solucionadas nos canais de atendimento primário da instituição, prestar atendimento de",
    options: ["A) urgência",
   "B) recurso",
   "C) última instância",
   "D) previsibilidade",
   "E) excepcionalidade",
    ],
    correct_option: "C) última instância",
  }, 



  {
    question: "Na composição do Sistema Financeiro Nacional no Brasil, o órgão normativo responsável pela fixação das metas para a inflação, pelas diretrizes da política cambial e pelas normas inerentes ao funcionamento das instituições  financeiras é o(a)",
    options: ["A) Banco Central do Brasil",
   "B) Banco do Brasil",
   "C) Conselho Monetário Nacional   ",
   "D) Caixa Econômica Federal",
   "E) Comissão de Valores Mobiliários",
    ],
    correct_option: "C) Conselho Monetário Nacional   ",
  }, 



  
  {
    question: "Cabe ao Conselho Monetário Nacional",
    options: ["A) formular a política da moeda e do crédito, com o objetivo de manter a estabilidade da moeda e o desenvolvimento econômico e social do país. ",
   "B) fiscalizar, normatizar, disciplinar e desenvolver o mercado de valores mobiliários no Brasil.",
   "C) garantir a estabilidade do poder de compra da moeda, zelar por um sistema financeiro sólido, eficiente e competitivo e executar a política monetária com o objetivo de manter a inflação na meta.",
   "D) intermediar e custodiar o dinheiro entre poupadores e aqueles que precisam de empréstimos, além de providenciar serviços financeiros para os clientes, como saques, empréstimos, investimentos, entre outros.",
   "E) atuar nos mercados financeiro, cambial e de capitais, intermediando a negociação de títulos e valores mobiliários entre investidores e tomadores de recursos. ",
    ],
    correct_option: "A) formular a política da moeda e do crédito, com o objetivo de manter a estabilidade da moeda e o desenvolvimento econômico e social do país. ",
  }, 


  
  {
    question: "No Brasil, a fixação das diretrizes e normas concernentes às políticas monetária, creditícia e cambial, é da competência do",
    options: ["A) Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão",
   "B) Ministério da Fazenda",
   "C) Conselho Monetário Nacional",
   "D) Banco Central do Brasil",
   "E) Banco do Brasil",
    ],
    correct_option: "C) Conselho Monetário Nacional",
  }, 


//Assunto: Ações (tipos, negociação, direitos, operações de agrupamento e desdobramento, etc.)
  
  {
    question: "Uma advogada resolveu realizar mestrado em Mercado de Capitais. Em uma das disciplinas cursadas, ela estuda o funcionamento das bolsas de valores. Segundo a interpretação adequada, as ações negociadas em bolsa são consideradas títulos de renda",
    options: ["A) especial",
   "B) fixa",
   "C) privada",
   "D) tabulada",
   "E) variável",
    ],
    correct_option: "E) variável",
  }, 


  
  {
    question: "O mecanismo que confere ao acionista o direito de exercer a preferência para adquirir novas ações ou ativos conversíveis em ações, em razão da proporção das ações que possui em uma companhia, quando esta realiza aumento de capital, é denominado direito de",
    options: ["A) subscrição",
   "B) voto",
   "C) opção",
   "D) aumento de capital",
   "E) participação nos resultados",
    ],
    correct_option: "A) subscrição",
  }, 



  


];

export default dataGoverno;